<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>日记 on Topikal</title>
        <link>https://boredkl.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
        <description>Recent content in 日记 on Topikal</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Topikal</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://boredkl.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>我的杨高中路情结</title>
        <link>https://boredkl.github.io/p/goodbyejincai/</link>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://boredkl.github.io/p/goodbyejincai/</guid>
        <description>&lt;img src="https://boredkl.github.io/post/goodbyejincai/3.jpg" alt="Featured image of post 我的杨高中路情结" /&gt;&lt;h1 id=&#34;&#34;&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;一开始写这托东西的时候为了标题犹豫了有一些许。我原来想的是“我与杨高中路”，想表达的其实是一种对于去到杨高中路的“求而不得”吧。但是这样好像会被认为是我咋地进了进才中学。。我对我没有得到的东西提前宣布主权有些许反感，这标题好像也能表达我的意思，那也不管了就这样吧。当然这篇同样是为我命运多舛的初中生涯画个外圈饱满但里边有些破败的句号。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;前半生&#34;&gt;前半生
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;歪打正着进了福山正达，不知是能力强还是运气好，我在三年级的时候有幸入选沙龙班。当时的我对这种线下的补习班带有极度厌恶：拥挤的教室填充着那么多人，实在是有些压抑。当然随即我就被这个高贵的组织踢了出去，忘了是不是我的语文水平有点差劲（从这篇文章里也能看出来），总之就算稀里糊涂的进来，迷迷糊糊地出去。好在这五年挺快的，马上就过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但过不去的，是择校。摇号实行的第一或是第二年，进个初中居然要考运道了！毋庸置疑，我没有我那帮同学裸考上外浦东附中的水准（他们考完PET我还不知道KET是啥，不由得感叹这种神仙打架的地方人与人之间的差距是真的大），其中一个哥们现在还在跟我有联系，他应该也看不到这篇文章那我就不避嫌了。那怎么办，只好听天由命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我什么都摇不到，我不得去对口的金川中学了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，我大抵是全福山最差的毕业生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识中的那里是一个在一个三岔路口的有些气派的地方（览奎众多上海高中，我再也没有找到过那个想象中的地方了）。当然过一阵子我就得到了我一个都没摇上的消息。现在来看我也不知道是好是坏，如果摇号进了到底会对我的命运轨迹造成那样的变化。那时我十分憧憬着某个崇明学校的寄宿生活：能带老年机，差点要买了行李箱。这时，我就对我的这种喜欢给自己设想已经得到了某种东西的性格有所认识了。还好没买，不然上不了还多了个行李箱，就尴尬了。但确实，嗯，没去崇明也不是很差。否则我就得在这大雨滂沱的两天中考去他妈崇明考试了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;初中我与金川&#34;&gt;初中——我与金川
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小学section结束，正式踏入初中生涯。我本来的战略就是在这个学校直接充个前一前二，然后稳稳的拿到到校分配，去低分捡漏一个比较好的学校。当然，进去的第一次期中考试还是月考，就狠狠的打了我的脸，我居然只考了第四。而且，考第一的居然是一个竹园的，嗯，他竹园的都敢跟我福山正达来碰瓷了。我非常的不甘，但又没有办法。就这样浑浑噩噩的度过了两年。有的人走了，有的人来了。但是我觉得比较幸运的一点是走掉了几个成绩还算好的。至少他们不会再跟我来抢名额分配的名额了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九年级左右，学校并入建平实验。也算是为我这个平凡的初三生涯添了一点情绪价值。好歹学校名字变得好听一点了，看起来不像那个所谓的“菜中”了。老师暂且是不可能换的。虽然如此。我看到网络上很多人对学校改名十分不看好，说是“面子工程”，我在这里抱否定态度。一个学校。老师再好，学生不行又有什么用呢？上中的老师教一般的学生也很难教出名堂经，更不要提基础较为薄弱的学生。一个初级中学在评价他的时候，就不能光从他的出口成绩来看，这样是极其不公道、不合理、不人性的。你说这学校的教师资源差，其实也没有差到哪里去。就看看他们所谓的好学校的老师，有的甚至还不如我校这样的上心。毕竟这才是真正的小班化，二十几个人，真的够小了。再小，那就不是班了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于所有教过我的老师，我都保持十分尊极度的尊重。我真心认为，其实我们学校的教育质量并不差，也没有以前听说的到处都是小混混这种恶劣的情况。当然，你要说硬要说也是有的。有一个人把我拍子砸坏了，到现在都不肯赔我15块钱，这有点过分了，素质不高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光从教育上来看。其实也就是资源稍微少了一点。其他也没有什么大不了的，毕竟大头还是看学生，看生源，跟老师学校其实没有什么关系。这就是为什么我严重反对“菜中”这种称号。你不能因为他的学生群体菜就说他整个学校的实力不行，这是对任何老师的极大的不尊重。所以我认为我们学校的教育上还是没有什么比较大的诟病的。除了他那个一模卷二模卷不给我看，这个太过分了，接受不了。还有我体育只有平时分只有14，虽然体育确实不咋地但我看人家都在纠结骂自己老师为什么不给15，作为一个尊重老师的人，反正浦东都扣我又不跟其他区的人竞争我也无所谓了。还有考实心球前不要过度练习，不然考试腰痛遗憾85&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，九年级就是不停的做题。我的几套卷子叠起来，比我的笔记本电脑都要高。可是做了那么多题，真的有效吗？我认为至少是有一点作用的。但是我寻思，我做了那么多物理研究了那么久，也没有考出个什么来。虽然是比我估分高的，但是其实也不大不大灵光。我认为初中的东西难度比较低，从八年级开始直接做，我觉得效果会更好。说不定再冲一冲，我直接上上中了呢？当然这也是不可能的。要是能重来…？现实一点，不能重来。人的一生中，遗憾是常有的。人生经验都是靠一次次对挫折的探寻中总结出来了。这些环节说不定歪打正着能成为成功的跳板？至少在追求进才上，好像不行&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;追求&#34;&gt;追求
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;为啥喜欢才？首先是校园美景吸引住了，其次是对几年前这种比较松散的管理模式非常的感兴趣。他们的宿舍楼居然可以带手机，虽然是几年前了，而且我也不大喜欢玩手机，但从那时起，我的心中就埋下了一颗进才的种子，非常喜欢进才中学，而且它的楼真的很好看，校园超级大。（而且食堂好吃）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一模水平只有可怜的518分。虽然分数不好看，但好歹也是一个名副其实的年级第三。按道理说是可以分到进才的，所以我认为第四名对我来说基本没有什么威胁，我上个进才可能性还是很大的。但是接下来的二模就比较戏剧化了，我只有可怜的五百零几分，但是我这次居然有了年级第二的水准。虽然分数不行，但是排名还可以。年一流露出想要填建平的去向。那我不是可以填复附和进才了吗？我不是可以任选了吗？在这场博弈上，我获胜的可能性又大了一筹。可是又想到，我和下一个人分差其实并不大。好像只有2.5还是3.5分，所以我也对下一个人保持着十分警惕。当然，在二模考完之后，我想跟他商量着，把复附让给他，把复附和建平给前两个人自己消化了。我甘愿退位到第三去享受我的进才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是年四这个坏人给我了十分大的打击。我在楼梯口问他，你想报什么学校？他就很天真的跟告诉我，他想填进才。这如同晴天霹雳打在我的头上，我问他，你能不能不填？他说，好的。结果是他真的没有田径菜。当然，这已经是后话了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三模也是一件不好的事情。三模我的发挥可谓是一坨屎。英语在140分里面我只拿到了可怜的120分。阅读理解，它完形填空，首字母填空，甚至阅读A篇基本都是全错的，当然这张而且前面也犯了很多的基础错误。这张卷子我认为难度其实是不高的，但是做成这个鸟样，我感觉题目出的也是有点怪了。无妨，数学更是考出了人生考的最低的分，108分。之前我做过最差的一张卷子，还是一张中学生世界，难度确实不高，没有什么压轴题，150分，我只得了117分。那时候就痛定思痛，下定决心，我一定要知耻而后勇，再也不能考出这个分了。就没想到这三模直接给我拉了坨大的，直接考了个108分，我从来没有考过这种鸟分数。当然，我认为有可能是当时做题做太久，做累了，毕竟考了一天试了这脑子已经不在状态了。三模的物理，化学也是，更是一泡屎物理就得了55分。跟我中考估分差不多&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三模考完更不好玩了，两班那个坏人他数学最高，所以我自认为自己是绝对不可能有年级第三的，那么我就是年级第四。我只能和王子涵竞争那个进才了。我在我的便签纸上写了一个&amp;quot;干翻XXX，我要上进才的条子&amp;quot;，激励我自己在中考前的最后几天厚积薄发,争取干掉他.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中考那两天的雨下的挺大的。当然，我指的是第二天。第二天其实考的科目都还行，就是数学有点儿抽象。主要的败在就败在第一天了，物理考完之后，抱着不对答案的决心，突然有同学问我:一道题是答案是不是那个？我告诉他不对，应该是一个另外一个数。但是确实我的那个答案是对的。当然，后面又问到最后的大题是多少，他们两个人异口同声的说了一个答案。且，他们两个的水平明显比我低。那我当时就懵住了。我在车上一路想着，是不是他们答错了？有没有可能我就是对的呢？他们这个答案根本不合理呀，反正事实证明，我的答案就是彻彻底底的错的，这道题的思路跟2024年的完全一样，但是我就是一点想不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无所谓，考完了，尘埃落定了，又能怎么样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;志愿填报才是史中史&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始协调志愿的时候，两班那个坏人的家长直截了当的说他要填复旦附中分校，居然因为是他们家里有复旦的人。我想我哥哥还是复旦的呢，那我也要进复旦附中啊，我怎么不去呢？是我不想去吗？不，是我实力不够。他的意思就是他这次估分非常好，非常有自信，觉得自己能冲击一下。他当时的志愿是复附和进才。我的一位优秀同学他想去交大附中，但是没办法，没抽到又考不进，他只能去复旦附中分校了。所以他也是填了一个复旦附中和进才，那不就完蛋了吗？我的第一志愿是才啊，他们两个挑下来不要的跟我一志愿抢，这有点不好玩了。（当然，那位年级第一的同学直接没有办法的被强势的压到了建平保底了，显得很没有话语权）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在交涉中，我方认为他们两方如果都填进才就全部有滑档的可能性。毕竟我这个实力这也不是吹的，虽然不多，但还是有的，也不是随便路边都能来碰瓷的。经过协商以后，他们两个人最终还是同意了把第二志愿调掉，不然这对他们都非常不利，轧钢就没学上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事儿就差不多告一段落了。我晚上我就基本是兴奋的睡不着觉啊，毕竟我原来的意思就是他们两个把进才给挑掉，我去上中东当兵去，保底也不是不行，现在进才的可能性居然大了一筹，这不由得让我心内心中闪过一丝欣喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天还是第三天，班主任突然讲隔壁班的年级第五居然要跟我填一样的志愿，因为他自己觉得考的特别好，觉得他自己能估到680，他要填精才，我顿时慌了神，告诉他这样填必冲啊。我后面去估了一下，我的分大概最高就是673，而且我都是估的非常激进的，而物理整整估了60分。我数学甚至估了130。（我比较喜欢保守估分，我历史就是估到24，出来29。因为期望越低，失望越低）老师也不管了。我很伤心，我认为我这个人是与进才无缘了。刚刚给你一丝甜，就马上让你领会什么叫做社会的狠辣。呵呵。所拥有的，和所没有的，其实大多数命中注定的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面两个人把进才给让出来，他们要去填上中东了。那么我的上中东的保底就没了。那么我的志愿只好调成一个非常尴尬的进才加上洋泾中学了，因为我认为当时我的水准连杨金都没有，673能够个洋金，而且今年分数线必涨个几分，已经很不错了，其实当时我的主体思想就是有学上就行，混口饭吃嘛。我惧怕和那个人竞争，所以我的第一志愿直接填了格致中学。那首先原因就是，格致中学好歹是个八大，但是我想我直接先格致跑掉到区跑掉，不跟他们竞争到校。那我得不到进才，那我也无所谓了其实。好歹格致是有可能能进的，上海中学这种填的到区相当于浪费，我这个人一辈子进不了。再说，就是我在之前看了某知名队长的视频，对这个格致这个学校本身就有一定好感，更别提他的上海话就是鸽子。对于我这种从小喜欢鸽子这种鸟类的人，又多了一份独特的韵味。还有一点比较奇怪的原因是因为他的招生代码是第一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事儿也这样告一段落了。当然过了几天，班主任又讲，那个年级第五的人又把第一志愿改掉了，现在跟我不冲突了。进才又回来了。我也就放下了心来，没有管零志愿的问题。因为我还是担心，几个人里面有人变卦，要不惜赔上自己的前途也要坑我一笔的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在等成绩的这几天里面，我每天都是在担心我究竟能不能考到最低控分线。我究竟有没有六百十分？如果有了六百十分，我就能稳稳进了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果考了个二六百三四十分，虽然不好看，但实在是中考考太差了，可能还有点奋斗的机会。发挥失常。没有办法也只能这样了。反正能进去再说了，争取不要排名倒数第50，就已经很好了，活着就行。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;碎梦short-ver&#34;&gt;碎梦（short ver.）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;7月8号，我提前10分钟就查到了我成绩。我看到成绩的时候，我都以为这玩意儿是一个P的挺好的图来恶心我的。我是真的没想到，这分居然是我的。虽然不咋地，但是比我一二模整整高了200分呢（自动加上历史体育等）这实在是让我非常的激动到飞起2333。但是转念一想，我超了最低分数线。但是我这样会不会直接被格致录掉了？那我到手的进才梦又没了，哈哈哈，命理如此。其实我进才官号上的每一条推文和b站官号上的视频我都反复研读过了哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那又能怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就阔别了进才，虽然素未蒙面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个拆迁户又被迁回黄浦了。至少格致的宿舍看着让我心安&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么？你说格致离得近不让住宿？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是霹雳&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;光从文字可能看不大出我有多喜欢进才。鄙人的语言表达能力实属有限，但估计你也没想到，写成这鸟样的人的中考语文能得139吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整篇牢骚其实主要就讲了几件事。1.不要以一般的眼光去定义一所学校，你没有上过，你是绝对不知道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.些我在升学过程中遇到的一些好好笑的事儿。然后就没了。很无聊的文章，没有什么阅读价值，不如看这个概要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我写的有些观点和你所认为的截然相反。比如你就觉得对口学校就是“菜中”垃圾学校。或者是说，你认为我这种垃圾到校分配（我绝无贬低之意）选手不配挑挑拣拣好学校，并且想要随口批评指责我几句，那你就说吧。即使我100%不同意你的观点，我也誓死捍卫你发言的权利&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月9日下午补&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来还想发个小红书吹吹我语文139的牛逼的，但好像也没啥必要。谦虚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发blog的好处就是没人看写了一半的半成品也能发上来，各种错误根本不用改&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在只能看着进才的图片眼馋了，格致怎么只有8亩&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>浅谈浦东二模，以及杂谈</title>
        <link>https://boredkl.github.io/p/pd2ndsim/</link>
        <pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://boredkl.github.io/p/pd2ndsim/</guid>
        <description>&lt;img src="https://boredkl.github.io/post/diary1/05091.png" alt="Featured image of post 浅谈浦东二模，以及杂谈" /&gt;&lt;div style=&#34;position: relative; padding: 30% 45%;&#34;&gt;
&lt;iframe 
  src=&#34;//player.bilibili.com/player.html?bvid=BV1ws411f7cs&amp;page=1&#34;  scrolling=&#34;no&#34;  style=&#34;position: absolute; width: 80%; height: 80%; left: 0; top: 0;&#34; frameborder=&#34;no&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;span style=&#34;font-family: &#39;Brush Script MT&#39;, cursive; color: #FF69B4; font-weight: bold; font-size: 1.5em;&#34;&gt;弃我去者，昨日之日不可留&lt;br&gt;
乱我心者，今日之日多烦忧&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;h2 id=&#34;总览浦东二模&#34;&gt;总览浦东二模
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不得不说，今年浦东搞的一系列可谓迷惑无比，令人瞠目结舌。
五一前给等地已经很老卵，机构出分更是老卵，出完实际分更是老卵。
更有甚者说全A刚刚能上职校，这也是有点扯淡了。
卷子出的有点像溜过头了，沉浸在自己的世界中。虽然可以归咎于鄙人水平受限，但还是不能阻止我对浦东的拷打，以及对我自己的拷打。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;抽象语文&#34;&gt;抽象语文
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“处江湖之远则忧其君”&lt;/strong&gt; 点击译为：&lt;em&gt;被贬到偏远地方做地方官就替君王担忧&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在注释和任何正规翻译资料上都是：&lt;strong&gt;“处在僻远的江湖之间…”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;额，这差距可大了！ 被贬好歹是做了个官被贬的，而正规意思就是指在偏远江湖之间，一个有官一个不是官，完全不一样好嘛！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜“在野文天祥”先生大约的确是“处江湖之远”但未被贬，“被贬谪”已永恒的烙印在我的心头了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点击实在害人不浅，当然主责在于我相信点击，那么抽象的错误都没看出来（虽然我现在还没搞懂为啥那个选项是错的嘻嘻）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记叙文部分喜提概括全错，大题好似没看懂在搞啥，但我觉得我答的还是挺对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合运用“弘”居然没写出来，建议抄十遍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;弘弘弘弘弘弘弘弘弘弘&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改错居然写了个“屈尊就卑”，实在是来不及了瞎写一点，我估计浦东没几个像我这样写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作文吗，不想说啥了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHAT CAN I SAY&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是最后坠机喜提118当场轧钢，打回小学水准&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我也搞不懂了，就算我作文-12，咋么能算出118的，难道我炸的还不够多吗&amp;ndash;&amp;gt;*&amp;ndash;&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡觉了，别的明天再说&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;杂谈感想&#34;&gt;杂谈，感想
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大概算是日记类的。不得不说现在真的是原来越难玩了。根本干不过纯天赋选手，但或许考完后面对的是另一个维度的打击，比三维更立体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为第二，虽然能吃到校分配，但是还是和天赋选手能差&lt;strong&gt;28&lt;/strong&gt;分，乖乖呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人家稳居建平(人家只要上建平，而且人家裸考就差不多这个水平)，不得不承认确实是高水平选手。我呢，呵呵。可怕的差距&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山外有山。纵使侥幸得到名额，进去也是被吊打。这个二模也是让我对自己有了新的认知，虽说不宜妄自菲薄，但的确是毫无自信了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拼死拼活，在囹圄中搏杀。跳出囹圄，在新的囹圄被践踏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身处如此这般窘迫地位如何求生？方法或许只有提高个人水平，厚积薄发了罢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但愿吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025 05 09&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
